---
title: Jízda na personální výpary
date: 2024-09-29
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-jevicko.png
h1: Morašice vs Jevíčko
sestava: J. Špinar – V. Štancl, M. Černohorský, V. Novák (D. Lebeda) – J. Pitra
  (J. Kopecký), D. Štancl, M. Chmelík, Z. Skala, L. Rusnák – T. Huryta (M.
  Frank), F. Bureš (D. Severa)
goly: D. Štancl (V. Štancl)
zlute: null
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2024/Morašice/c0bae02e-2a20-419f-b386-90478f0db623.html
---
Dá se říct, že nejtěžší část nedělního zápasu s Jevíčkem byla ta předzápasová, když to jednu chvíli to vypadalo, že bude jednodušší postavit imaginární jedenáctku ze všech absentérů (zranění, nemoci, dovolená, jiné sporty, nechuť), ale usilovným žhavením telefonních drátů se nakonec podařilo sehnat alespoň Chmelíka, který v našem týmu převzal roli Draka, a na střídající výpomoc po delší době Lebedu se Severou. Pohov naopak nebyl dopřán Novákovu kolenu v rekonvalescenci a Černohorského temenním stehům. Přesto se dá říci, že jsme měli herně navrch, ale srážela nás spousta nepřesností v rozehře a někteří se potýkali se zpracováním míče. Asi v 5. minutě se do první velké šance dostal Huryta, kterého do samostatného úniku vyslal Skala, ale bohužel si příliš předkopl míč. Hosté se v první půli dostali k ojedinělým, ale zato dost nebezpečným, šancím. Nejprve po kombinaci z pravé strany, kdy se hostující hráč dostal až před Špinara, ale ten jeho střelu z úhlu dokázal vyrazit. Po chvilkovém zmatku se podobná akce opakovala ze strany levé a i tentokrát byl Špinar úspěšnější, když včasným výběhem a roztažením svého těla výrazně zmenšil soupeři střelecký úhel. Poslední vážnější závar vznikl po zpětné ale pomalé přihrávce mezi penaltu a velké vápno, kterou stihl před útočníkem odklidit D. Štancl. Naší největší hrozbu představovali rohové a přímé kopy, ale vyjma zblokované hlavičky V. Štancla jsme z toho více nevytěžili. Přihrávkami za obranu byl Skalou často vyzýván k únikům Huryta, ale ve velkém procentu případů ho zrazovalo zpracování nebo přesnost centrů. Svůj dojem napravil v závěru poločasu, když vzduchem naprosto přesně našel na penaltě úplně osamoceného D. Štancla, ale ten nepříliš důraznou hlavičku umístil přesně do prostoru brankáře, byť mu nadělala problémy.

Naše klasické zaspání v úvodu druhého poločasu jsme si vybrali hned v první minutě, když při bránění zaváhal V. Štancl, ale finální zakončení se naštěstí podařilo blokem ztlumit a umístit do prostoru Špinara. Ten se musel vzápětí luxusně natáhnout proti nenápadné střele hostujícího Stehlíka z cca 35 m, která najednou rychle padala směrem do šibenice. Další zakončení se projelo kolem pravé tyče našeho gólmana, v pozdější fázi se k téže tyči zvládl včas složit k dalšímu dobrému zákroku proti střele zpoza vápna. Na opačné straně jsme stále (ne)hrozili ze standardních situací. Nejblíže byl opět D. Štancl, ale z malého vápna propadlý centr na dlouhou a vysokou nohu přestřelil. Škoda, že míč nepustil na staršího bratra, který byl sice v souboji, ale nejspíš by v klidu uklízel hlavou do odkryté brány. Mezi tři tyče se nevešlo ani zakončení Chmelíka, který uvnitř vápna napálil odražený míč těsně vedle. S přibývajícím časem se náš tlak stupňoval a soupeře jsme čím dál víc zamykali na jeho polovině hřiště. Nejprve se Huryta uvolnil na levé straně a po obejití obránce si navedl míč do vápna, ale střelu na zadní nedokázal dostatečně zakroutit. Skala dvakrát vysunul průnikovkou Bureše, ale ten z nadějné pozice jednou přestřelil, podruhé trefil vyběhnutého gólmana, a přes svou místy až enormní bojovnost si dnes výrazně pohoršil svoji statistiku "očekávaných gólů". Po další kombinaci na levé straně, a tentokrát opravdu hezké, se míč dostal až do vápna k zakončujícímu Chmelíkovi, ale ten bohužel trefil spoluhráče Bureše, k odraženému míči se dralNovák, který byl ale sporně ubráněn soupeřem. Kýženého gólu jsme se ale přece jen dočkali, když z přímého kopu poslal Skala centr na přední tyč, tam dokázal V. Štancl posunout míč podbřiškem na svého mladšího bratra, který se střelou z první dokázal vyhnout všem blokujícím hráčům a poslat míč do sítě. Závěr zápasu jsme si ještě dokázali zdramatizovat zbytečnými ztrátami míče a všem se nám ulevilo, když střelu zpoza vápna dokázal Špinar očima vytlačit kousek vedle tyče. Nakonec jsme to přežili bez úhony, ale podobné situace bychom určitě měli zvládat lépe. Ale to nic nemění na tom, že opět jsme doma dokázali vybojovat těsné vítězství a udržet se na první příčce, o kterou se příští týden utkáme v přímém souboji v Mladějově. Doufejme, že také úspěšně a tentokrát už v početnější sestavě.